---
layout: post
title: "rust写的操作系统redox"
date: 2016-04-20 06:09:24 +0800
description: ""
categories: 操作系统
tags: [rust, 操作系统, redox]
lastmod: 
--- 

最近接触这个系统，有些理念：
1. 不是学院派设计，而是兼收并蓄，实用为主
2. 使用rust编写，而不是c。
3. 微内核设计，代码16000行。minix 则6000行，很容易维护和除错。越大系统，bug隐藏越多。
4. 新的虚拟文件系统模型
5. 新的驱动系统模型
6. 文本化+索引（以连接的形式）
7. 新的交互界面和zfs的另一个实现。

但
1. 微内核扩展模块内存独立，不污染，不交叉感染，但作为微内核，扩展模块的**频繁交互协作**成了必然，而且也完全避免不了交互协作，与其去隔离，去做严格的交互设计，还不如建立一个沙盘，所以，更改做的是如何快速新建进程和回收，而不是管理，因为感染不到内核，城堡外面的死活拼杀不影响底层系统的超级还原能力，再说用户也不会允许如此混乱的拼杀，一定会用一套管理工具来规范的。
这样的搭配就成了：**更小的微内核（无扩展模块交互设定）+规范行为工具扩展+扩展。**
2. 运行效率，当年linux就因为微内核的运行效率而开发。极限优化可解决问题，恐怕需要系统内建 **依赖管理工具**，以方便极限优化。


